極重要一定要知，「天下圍共」正名係「印太戰略」，全球包圍網逐漸成形

特朗普總統上任後推出了印太戰略，2019年六月初美國國防部發布的《印太戰略報告》「印太戰略的趨勢與挑戰」部分，便用三個不同的形容詞定位印太地區的三個國家：
「修正主義式強權」的中國
「復甦的惡意行為者」俄羅斯
「流氓國家」北韓

報告中，美國強調印太地區的新加坡、紐西蘭、台灣和蒙古是四個值得信賴、有能力且是美國天生夥伴的「國家」。此外，美國將印度地位提升至如日本和以色列地位的夥伴關係。

2019年11月，美國國務院公布《自由開放的印太地區：促進共同願景》報告，隨著美國印太戰略實質內容逐漸明朗，台灣在其戰略中的定位亦有重大突破，除了日本「自由開放的印太概念」、印度「東進政策」、澳洲「印太地區概念」、韓國的「新南方政策」，美國首次在印太戰略中提到：
1. 將與台灣的「新南向政策」，希望將台灣納入「印太戰略」以提升至區域戰略的層次。
2. 寫入香港問題。此舉有重要象徵意義，意味特朗普政府正式把香港納進印太「棋盤」裡、有意長期利用牽制中國。

2020年8月31日，美國表示有意加強與印度、日本和澳洲的戰略關係，將「四方安全對話」（QUAD）「正式化」。採購和交叉服務協議對於日本和印度對各自的軍隊提供支持和後勤方便至關重要。印度政府已經與四方機制中的另外兩個成員國澳大利亞和美國達成了類似協議。

印度和越南同意根據新德里的「印太倡議」及東協的「印太展望」加強雙邊合作，實現所有印太地區的共同安全、繁榮與成長。

2020年9月2日，德國政府公布外交新策：「印太政策準則」，表示將與歐盟夥伴法國一起，與印太地區在多邊主義、人權、安全等領域擴大合作，專家認為這是柏林擺脫對中國經濟依賴，並與價值聯盟國家一起遏制不斷擴張的中共霸權。

德國也向其它歐洲國家發出信號：「德國政府正在與我們的歐盟夥伴，特別是法國一起，根據我們的原則和價值觀制定針對印度太平洋的歐洲戰略。」德媒分析，德國顯然不想在美、中之間簡單地選邊站，而是更加主動和自信地提出自己的立場。

從美中貿易戰到美國「印太戰略」內容的逐漸明朗，反映著美國已經意識到，無論是在經濟層面或是由其所領導的民主自由的國際秩序，皆已受到在資本世界中得利的中國等國家所侵蝕，而隨著這些國家的崛起並不斷的對外輸出其威權的意識形態，

美國勢必得聯合各個國家抗衡並維護現有的國際秩序，而在印太地區的國家便是抵抗威權擴散的最前線。

關於印太戰略
呢位巴打詳細分析，好值得睇

德國調整中國政策 承包歐盟亞洲事務

中國就係居於世界中心既意思
美洲 係時候要改名做 遠東地區

美國強調印太地區的新加坡、紐西蘭、台灣和蒙古是四個值得信賴、有能力且是美國天生夥伴的「國家」

鬧新加坡馬騮嗰班一定係支那人嚟

美台歐日重組供應鏈論壇 加速全世界脫離中國工廠

8

德國推新印太政策 擬派軍艦到南海

不如比個 link 做 source 啦

不如 pin 番呢個 source? 幫手谷 clickrate

Pish

估唔到蒙古變左美國條𡃁

係咪無南韓份

德國推新印太政策 擬派軍艦到南海

法國防長突訪印度 展軍火與地區戰略所圖

德國推新印太政策 擬派軍艦到南海

法國防長突訪印度 展軍火與地區戰略所圖

突發 - 英國 同 日本 達成貿易協議？！